刷新 110 回复 1329 关注

举报只看`#147826` **精品**12月之前 12-14 0:38:40

受树洞前人启发，做了个清华大学2019-2020选课测评合集。
一些说明：
数据取自info选课系统-开课信息-以往选课学生推荐度，1-7分人数为选课学生为该课评价的推荐度，分数越高数字越大，1分为最低分，7分为最高分。平均分为上述评分的算术平均值，并转换为100分满分显示。根据总体分数分布，并参考贵清成绩记载模式，确定评级为：



A+ [98,100]



A [95,98)



A- [92,95)



B+ [89,92)



B [86,89)



B- [83,86)



C [80,83)



D [75,80)



F (0,75)



根据dz经验，高分（A,A+）课多为广受认同的好课，中等分段B~B+也未必没有好课。但低分段D,F基本都是暴雷课，要么是授课教师有一定问题，要么是课程本身有一定问题…



只图一乐，仅供参考！！



`#708514` 12月之前 12-14 0:38:49

[洞主] 材料学院

[![https://i.thuhole.com/y3/y3543dibouwxbos55dpz2s5p3urspjmy.jpeg](147826.assets/y3543dibouwxbos55dpz2s5p3urspjmy.jpeg)](https://i.thuhole.com/y3/y3543dibouwxbos55dpz2s5p3urspjmy.jpeg)

`#708515` 12月之前 12-14 0:39:12

[洞主] 车辆学院

[![https://i.thuhole.com/zc/zcgnqlrldv2s7kgvqh2ulsytyxek7ggw.jpeg](147826.assets/zcgnqlrldv2s7kgvqh2ulsytyxek7ggw.jpeg)](https://i.thuhole.com/zc/zcgnqlrldv2s7kgvqh2ulsytyxek7ggw.jpeg)

`#708517` 12月之前 12-14 0:39:28

[洞主] 电机系

[![https://i.thuhole.com/oy/oyhxxpqzr2s2dlalaxhrfgw22c3xab4n.jpeg](147826.assets/oyhxxpqzr2s2dlalaxhrfgw22c3xab4n.jpeg)](https://i.thuhole.com/oy/oyhxxpqzr2s2dlalaxhrfgw22c3xab4n.jpeg)

`#708520` 12月之前 12-14 0:39:42

[洞主] 法学院

[![https://i.thuhole.com/xf/xfq4ae2lju43k4rlezqcyxpyorde5xt2.jpeg](147826.assets/xfq4ae2lju43k4rlezqcyxpyorde5xt2.jpeg)](https://i.thuhole.com/xf/xfq4ae2lju43k4rlezqcyxpyorde5xt2.jpeg)

`#708523` 12月之前 12-14 0:39:59

[洞主] 工物系

[![https://i.thuhole.com/b2/b2sbopy5tdu3mfxhwvwib3qxewsqssy5.jpeg](147826.assets/b2sbopy5tdu3mfxhwvwib3qxewsqssy5.jpeg)](https://i.thuhole.com/b2/b2sbopy5tdu3mfxhwvwib3qxewsqssy5.jpeg)

`#708526` 12月之前 12-14 0:40:17

[洞主] 工业工程系

[![https://i.thuhole.com/hg/hg6exqhxlq3bwgkgma3wyumzncd574yy.jpeg](147826.assets/hg6exqhxlq3bwgkgma3wyumzncd574yy.jpeg)](https://i.thuhole.com/hg/hg6exqhxlq3bwgkgma3wyumzncd574yy.jpeg)

`#708528` 12月之前 12-14 0:40:30

[洞主] 公管学院

[![https://i.thuhole.com/r5/r5xh6ke5uy2wgftv3bbeoi2wjv77ir7p.jpeg](147826.assets/r5xh6ke5uy2wgftv3bbeoi2wjv77ir7p.jpeg)](https://i.thuhole.com/r5/r5xh6ke5uy2wgftv3bbeoi2wjv77ir7p.jpeg)

`#708530` 12月之前 12-14 0:40:48

[洞主] 航院

[![https://i.thuhole.com/c7/c7exa3dcp7ekxcghpzqnp56b5x2ijqiw.jpeg](147826.assets/c7exa3dcp7ekxcghpzqnp56b5x2ijqiw.jpeg)](https://i.thuhole.com/c7/c7exa3dcp7ekxcghpzqnp56b5x2ijqiw.jpeg)

`#708533` 12月之前 12-14 0:41:07

[洞主] 化工系

[![https://i.thuhole.com/4h/4hg2oqdwknuugd45jqp3uhmeduyqgfxv.jpeg](147826.assets/4hg2oqdwknuugd45jqp3uhmeduyqgfxv.jpeg)](https://i.thuhole.com/4h/4hg2oqdwknuugd45jqp3uhmeduyqgfxv.jpeg)

`#708534` 12月之前 12-14 0:41:11

[Alice] #精品



`#708538` 12月之前 12-14 0:41:37

[洞主] 化学系

[![https://i.thuhole.com/b5/b5b2aw5wjdmhdkm4ydohpmv7rajcpjpe.jpeg](147826.assets/b5b2aw5wjdmhdkm4ydohpmv7rajcpjpe.jpeg)](https://i.thuhole.com/b5/b5b2aw5wjdmhdkm4ydohpmv7rajcpjpe.jpeg)

`#708542` 12月之前 12-14 0:42:13

[洞主] 机械系

[![https://i.thuhole.com/uj/ujb5l2o7qbeux7ivvxyuwzfjvz76ftr6.jpeg](147826.assets/ujb5l2o7qbeux7ivvxyuwzfjvz76ftr6.jpeg)](https://i.thuhole.com/uj/ujb5l2o7qbeux7ivvxyuwzfjvz76ftr6.jpeg)

`#708546` 12月之前 12-14 0:42:43

[洞主] 计算机系

[![https://i.thuhole.com/of/of6te7vcsigr3ra2bjvrfk7gzpvs6o6z.jpeg](147826.assets/of6te7vcsigr3ra2bjvrfk7gzpvs6o6z.jpeg)](https://i.thuhole.com/of/of6te7vcsigr3ra2bjvrfk7gzpvs6o6z.jpeg)

`#708548` 12月之前 12-14 0:43:09

[洞主] 叉院

[![https://i.thuhole.com/k5/k5s7fyyi7mhnzo4rgsjs65qydy7dct6u.jpeg](147826.assets/k5s7fyyi7mhnzo4rgsjs65qydy7dct6u.jpeg)](https://i.thuhole.com/k5/k5s7fyyi7mhnzo4rgsjs65qydy7dct6u.jpeg)

`#708555` 12月之前 12-14 0:44:12

[洞主] 精仪系

[![https://i.thuhole.com/yn/yntebymqk5e2hrizlkl3vareizkqm7a4.jpeg](147826.assets/yntebymqk5e2hrizlkl3vareizkqm7a4.jpeg)](https://i.thuhole.com/yn/yntebymqk5e2hrizlkl3vareizkqm7a4.jpeg)

`#708558` 12月之前 12-14 0:44:30

[Bob] 插个眼，神🕳️留名



`#708563` 12月之前 12-14 0:45:00

[Carol] 建院不配



`#708565` 12月之前 12-14 0:45:06

[洞主] 能动系

[![https://i.thuhole.com/iw/iw65sxdwpfdack627zohiqylbhnik4ub.jpeg](147826.assets/iw65sxdwpfdack627zohiqylbhnik4ub.jpeg)](https://i.thuhole.com/iw/iw65sxdwpfdack627zohiqylbhnik4ub.jpeg)

`#708567` 12月之前 12-14 0:45:47

[洞主] 软院

[![https://i.thuhole.com/2p/2povhwyubna5pftbzexzf77ffxmvqid3.jpeg](147826.assets/2povhwyubna5pftbzexzf77ffxmvqid3.jpeg)](https://i.thuhole.com/2p/2povhwyubna5pftbzexzf77ffxmvqid3.jpeg)

`#708571` 12月之前 12-14 0:46:10

[洞主] 社科

[![https://i.thuhole.com/sc/scnk4p25pp3lx3y5hgnubx3olezhl2ku.jpeg](147826.assets/scnk4p25pp3lx3y5hgnubx3olezhl2ku.jpeg)](https://i.thuhole.com/sc/scnk4p25pp3lx3y5hgnubx3olezhl2ku.jpeg)

`#708573` 12月之前 12-14 0:46:22

[Dave] dz辛苦啦



`#708575` 12月之前 12-14 0:46:33

[洞主] 生命学院

[![https://i.thuhole.com/ab/ab2mxnn4lojoeetb43clani7dhwnugf6.jpeg](147826.assets/ab2mxnn4lojoeetb43clani7dhwnugf6.jpeg)](https://i.thuhole.com/ab/ab2mxnn4lojoeetb43clani7dhwnugf6.jpeg)

`#708578` 12月之前 12-14 0:47:11

[Eve] 支持



`#708580` 12月之前 12-14 0:47:17

[洞主] 水利系

[![https://i.thuhole.com/qb/qbvh2f6bc7t32lf737t5yy7mqilku5lf.jpeg](147826.assets/qbvh2f6bc7t32lf737t5yy7mqilku5lf.jpeg)](https://i.thuhole.com/qb/qbvh2f6bc7t32lf737t5yy7mqilku5lf.jpeg)

`#708581` 12月之前 12-14 0:47:43

[洞主] 土木系

[![https://i.thuhole.com/o5/o5uyl6zq2kh6jx6hwivmda5a7h7gwzpw.jpeg](147826.assets/o5uyl6zq2kh6jx6hwivmda5a7h7gwzpw.jpeg)](https://i.thuhole.com/o5/o5uyl6zq2kh6jx6hwivmda5a7h7gwzpw.jpeg)

`#708586` 12月之前 12-14 0:48:18

[洞主] 微纳电子系

[![https://i.thuhole.com/2d/2dwhuywwpbwuqaizlgbig6vgxy7zsila.jpeg](147826.assets/2dwhuywwpbwuqaizlgbig6vgxy7zsila.jpeg)](https://i.thuhole.com/2d/2dwhuywwpbwuqaizlgbig6vgxy7zsila.jpeg)

`#708589` 12月之前 12-14 0:48:32

[洞主] 物理系

[![https://i.thuhole.com/se/seqbekhvardfsn3fy4tyvwzly4b3dlwh.jpeg](147826.assets/seqbekhvardfsn3fy4tyvwzly4b3dlwh.jpeg)](https://i.thuhole.com/se/seqbekhvardfsn3fy4tyvwzly4b3dlwh.jpeg)

`#708593` 12月之前 12-14 0:48:55

[洞主] 新闻学院

[![https://i.thuhole.com/o6/o6nex5udyxb6stcuubctrwvjvpsnhloo.jpeg](147826.assets/o6nex5udyxb6stcuubctrwvjvpsnhloo.jpeg)](https://i.thuhole.com/o6/o6nex5udyxb6stcuubctrwvjvpsnhloo.jpeg)

`#708599` 12月之前 12-14 0:49:22

[洞主] 新雅书院

[![https://i.thuhole.com/ke/kehcj5wenloahibzbb4xbmdzbc6nvyxe.jpeg](147826.assets/kehcj5wenloahibzbb4xbmdzbc6nvyxe.jpeg)](https://i.thuhole.com/ke/kehcj5wenloahibzbb4xbmdzbc6nvyxe.jpeg)

`#708603` 12月之前 12-14 0:49:45

[洞主] 训练中心

[![https://i.thuhole.com/gq/gquz7l6nr7lkt2vfvsy2ioi5rvsvxogv.jpeg](147826.assets/gquz7l6nr7lkt2vfvsy2ioi5rvsvxogv.jpeg)](https://i.thuhole.com/gq/gquz7l6nr7lkt2vfvsy2ioi5rvsvxogv.jpeg)

`#708607` 12月之前 12-14 0:50:11

[洞主] 药学院

[![https://i.thuhole.com/hq/hqc2ror6lkgzlmkyu6uue5sib3ppayi4.jpeg](147826.assets/hqc2ror6lkgzlmkyu6uue5sib3ppayi4.jpeg)](https://i.thuhole.com/hq/hqc2ror6lkgzlmkyu6uue5sib3ppayi4.jpeg)

`#708614` 12月之前 12-14 0:50:37

[洞主] 自动化系

[![https://i.thuhole.com/un/undm63klrxlgsblp2xhpjpfzd5xddtou.jpeg](147826.assets/undm63klrxlgsblp2xhpjpfzd5xddtou.jpeg)](https://i.thuhole.com/un/undm63klrxlgsblp2xhpjpfzd5xddtou.jpeg)

`#708621` 12月之前 12-14 0:51:14

[洞主] 部分院系图片上传时显示图片过大无法上传，我想想怎么解决这个问题...



`#708636` 12月之前 12-14 0:53:48

[Francis] Re 洞主: 拆分成上下集 变小一点



`#708660` 12月之前 12-14 0:57:30

[洞主] 环境学院

[![https://i.thuhole.com/vj/vjdlc5fqnn6k7jcbl5axkgkbd7ja6wvb.jpeg](147826.assets/vjdlc5fqnn6k7jcbl5axkgkbd7ja6wvb.jpeg)](https://i.thuhole.com/vj/vjdlc5fqnn6k7jcbl5axkgkbd7ja6wvb.jpeg)

`#708676` 12月之前 12-14 1:00:05

[洞主] 建筑学院

[![https://i.thuhole.com/xs/xs75b2ezmmtljsr5fc2rewwssln2m5um.jpeg](147826.assets/xs75b2ezmmtljsr5fc2rewwssln2m5um.jpeg)](https://i.thuhole.com/xs/xs75b2ezmmtljsr5fc2rewwssln2m5um.jpeg)

`#708688` 12月之前 12-14 1:01:30

[洞主] 经管学院

[![https://i.thuhole.com/sx/sxkk2uhqmbfxymrid32dur3diheov5pq.jpeg](147826.assets/sxkk2uhqmbfxymrid32dur3diheov5pq.jpeg)](https://i.thuhole.com/sx/sxkk2uhqmbfxymrid32dur3diheov5pq.jpeg)

`#708689` 12月之前 12-14 1:01:46

[Grace] 好想知道“测试与仪器”是怎样一门神课



`#708722` 12月之前 12-14 1:08:41

[洞主] 人文学院

[![https://i.thuhole.com/qb/qbja7e5tolyyfz2llhlctfbhiw4gsd3e.jpeg](147826.assets/qbja7e5tolyyfz2llhlctfbhiw4gsd3e.jpeg)](https://i.thuhole.com/qb/qbja7e5tolyyfz2llhlctfbhiw4gsd3e.jpeg)

`#708731` 12月之前 12-14 1:10:20

[洞主] 数学系

[![https://i.thuhole.com/lp/lppgojg3dq64s4qx56apuybu36u75uea.jpeg](147826.assets/lppgojg3dq64s4qx56apuybu36u75uea.jpeg)](https://i.thuhole.com/lp/lppgojg3dq64s4qx56apuybu36u75uea.jpeg)

`#708738` 12月之前 12-14 1:11:36

[Hans] 发现自己院的课评价和体验不相关🤔



`#708741` 12月之前 12-14 1:12:26

[洞主] 外文系

[![https://i.thuhole.com/g2/g2m26x4z4ullnwxbz4eo54em2ufd456j.jpeg](147826.assets/g2m26x4z4ullnwxbz4eo54em2ufd456j.jpeg)](https://i.thuhole.com/g2/g2m26x4z4ullnwxbz4eo54em2ufd456j.jpeg)

`#708744` 12月之前 12-14 1:13:56

[洞主] 医学院

[![https://i.thuhole.com/k4/k4yqpmqxjbgaihpw57sycht7oun2zfsp.jpeg](147826.assets/k4yqpmqxjbgaihpw57sycht7oun2zfsp.jpeg)](https://i.thuhole.com/k4/k4yqpmqxjbgaihpw57sycht7oun2zfsp.jpeg)

`#708749` 12月之前 12-14 1:15:22

[洞主] 语言中心

[![https://i.thuhole.com/rr/rrwbt45yjlgowuwwm4xkjwnbnc4cbof2.jpeg](147826.assets/rrwbt45yjlgowuwwm4xkjwnbnc4cbof2.jpeg)](https://i.thuhole.com/rr/rrwbt45yjlgowuwwm4xkjwnbnc4cbof2.jpeg)

`#708757` 12月之前 12-14 1:16:44

[Isabella] 好活，dz辛苦了！



`#708768` 12月之前 12-14 1:19:17

[洞主] 美术学院-上

[![https://i.thuhole.com/en/enn4jaedfcdmgfwfdjrl6yxtz2thm2xs.jpeg](147826.assets/enn4jaedfcdmgfwfdjrl6yxtz2thm2xs.jpeg)](https://i.thuhole.com/en/enn4jaedfcdmgfwfdjrl6yxtz2thm2xs.jpeg)

`#708778` 12月之前 12-14 1:20:41

[洞主] 美术学院-下

[![https://i.thuhole.com/2z/2zqzrzheezw2xj5tcqssdf4l7lyraedh.jpeg](147826.assets/2zqzrzheezw2xj5tcqssdf4l7lyraedh.jpeg)](https://i.thuhole.com/2z/2zqzrzheezw2xj5tcqssdf4l7lyraedh.jpeg)

`#708793` 12月之前 12-14 1:24:48

[洞主] 大概结束了，马院、体育部、学生部、武装部还有艺教中心的课没做。



`#708811` 12月之前 12-14 1:29:01

[Bob] dz辛苦！！



`#708832` 12月之前 12-14 1:33:36

[Jason] dz辛苦了，电子系的呢



`#708836` 12月之前 12-14 1:35:50

[Kate] tql，dz牛啊，在红色课程里已经见到好几位我曾经遇到过的暴雷老师了，确实挺准



`#708842` 12月之前 12-14 1:40:01

[洞主] 补充电子系

[![https://i.thuhole.com/ii/iiatntpvcq2wkkmvnhmhqeyj463ko3mc.jpeg](147826.assets/iiatntpvcq2wkkmvnhmhqeyj463ko3mc.jpeg)](https://i.thuhole.com/ii/iiatntpvcq2wkkmvnhmhqeyj463ko3mc.jpeg)

`#708843` 12月之前 12-14 1:40:26

[洞主] Re Jason: 已补充



`#708896` 12月之前 12-14 2:05:45

[Louis] 提醒大家一下，一定要注意样本量，cz发现很多好课排位相对偏低。这个列表中，排名高的课很可能是真的强，因为排名高的一般样本量也不低，但是排名低的课因样本量小而可能随机地偏低。



`#708935` 12月之前 12-14 2:22:56

[Margaret] 树洞之光！



`#709053` 12月之前 12-14 7:44:51

[Nathan] 无系媒体与认知可太真实了



`#709076` 12月之前 12-14 8:02:00

[Olivia] 辛苦了



`#709158` 12月之前 12-14 8:59:30

[Paul] 无系倒一实至名归



`#709160` 12月之前 12-14 9:01:10

[Queen] 太强了（蹲个教研院的



`#709244` 12月之前 12-14 9:29:43

[Richard] 插个眼



`#709260` 12月之前 12-14 9:33:12

[Susan] 太真实了



`#709282` 12月之前 12-14 9:42:15

[Thomas] 无系倒数第一，yyds



`#709338` 12月之前 12-14 10:07:10

[Uma] Re Grace: 机械工程实验班的课，样本少，就一个班，你看机械系最高的课也是他们班的



`#709347` 12月之前 12-14 10:13:05

[Vivian] 谢谢dz



`#709717` 12月之前 12-14 11:54:22

[Winnie] 媒认可太真实了



`#709719` 12月之前 12-14 11:54:27

[Xander] 插眼



`#709794` 12月之前 12-14 12:11:27

[Yasmine] dz辛苦！



`#709816` 12月之前 12-14 12:15:37

[Zach] Re : 谢谢！



`#709855` 12月之前 12-14 12:25:23

[Angry Alice] dz辛苦



`#709881` 12月之前 12-14 12:31:33

[Angry Bob] dz yyds！



`#709888` 12月之前 12-14 12:33:03

[Angry Carol] 问一下，这个是全部的课都有吗？有的课没有找见



`#709896` 12月之前 12-14 12:34:25

[Angry Dave] Re Angry Carol: 有些课上学期没开



`#709902` 12月之前 12-14 12:35:21

[Angry Carol] Re Angry Dave: 谢谢



`#710023` 12月之前 12-14 12:54:36

[Angry Eve] 插眼



`#710117` 12月之前 12-14 13:09:00

[Angry Francis] dz强



`#710146` 12月之前 12-14 13:13:46

[Angry Grace] Re 洞主: 啊这



`#710329` 12月之前 12-14 13:53:06

[Angry Hans] dznb



`#710380` 12月之前 12-14 14:11:24

[Angry Isabella] 邓公居然不是A+吗？！



`#710381` 12月之前 12-14 14:11:25

[Angry Jason] tql



`#710449` 12月之前 12-14 14:31:56

[Angry Jason] 看环境学院的邱宝hhh



`#710453` 12月之前 12-14 14:33:18

[Angry Kate] Re 洞主: 精仪王雪是还在表格之外没纳入考虑吗hhh



`#710970` 12月之前 12-14 16:42:30

[Angry Margaret] 雷系卓晴为什么那么低..........觉得卓老师除了说话有点快以外挺好的
计原垫底23333



`#711123` 12月之前 12-14 17:18:04

[Angry Nathan] 无系媒认，yydsb



`#712306` 12月之前 12-14 21:18:48

[Angry Olivia] 我要是能早点看到这个多好(泪目）



`#713096` 12月之前 12-14 23:38:59

[Angry Paul] 感谢洞主！



`#713152` 12月之前 12-14 23:48:52

[Angry Queen] 雷系卓晴似乎是有一部分同学看不惯恰烂钱。但是我觉得卓老师任务量设置、讲课水平、对学生态度都不错。



`#713844` 12月之前 12-15 8:15:50

[Angry Richard] 人的毕生发展能那么靠前？？？？？？？早知道评分评低点了。。是真的坑



`#713864` 12月之前 12-15 8:31:10

[Angry Susan] 无系新生路过，为dz排雷行为点赞



`#714157` 12月之前 12-15 10:05:18

[Angry Thomas] 金融学院的呢？



`#714330` 12月之前 12-15 10:46:22

[Angry Uma] 哈哈哈哈哈哈我xs环境国际班的课得分好低哦，基本上环境学院最后几名就是了



`#714582` 12月之前 12-15 11:45:57

[Angry Vivian] 谢谢你！！辛苦了



`#714583` 12月之前 12-15 11:46:10

[Angry Winnie] Re Angry Richard: 真的吗？我还在毕生发展和发展心理学里面纠结



`#714825` 12月之前 12-15 12:40:29

[Angry Xander] cy



`#717046` 12月之前 12-15 20:48:36

[Angry Yasmine] 辛苦dz



`#717156` 12月之前 12-15 21:10:29

[Angry Zach] 赞



`#717392` 12月之前 12-15 21:53:11

[Baby Alice] dz辛苦 但好像经管学院的课不是很全QAQ



`#717845` 12月之前 12-15 23:25:10

[Baby Bob] Re Baby Alice: 这里的是上个春季学期开的课



`#720274` 12月之前 12-16 14:48:23

[Baby Alice] Re Baby Bob: 噢噢这样



`#809309` 12月之前 12-30 22:44:00

[Baby Carol] 插个眼，dznb



`#1114110` 10月之前 2-19 19:01:44

[Baby Dave] cy



`#1132744` 10月之前 2-23 23:34:07

[Baby Eve] mark



`#1148631` 10月之前 2-26 20:34:26

[Baby Francis] 插言



`#1857350` 6月之前 6-15 16:38:34

[Baby Grace] 学术之道，永远滴神！



`#1961937` 5月之前 7-01 16:03:51

[Baby Isabella] cy



`#2029612` 5月之前 7-09 20:29:24

[Baby Jason] 请问这些表格怎么做的呀



`#2430030` 3月之前 9-04 9:06:01

[Baby Kate] 插眼



`#2847142` 大约1个月之前 11-02 21:27:29

[Baby Louis] 插眼



`#3095543` 8天之前 12-03 20:04:13

[Baby Margaret] Re Baby Grace:



`#3095550` 8天之前 12-03 20:04:55

[Baby Nathan] 辛苦了！



`#3097068` 8天之前 12-03 23:18:23

[Baby Olivia] 插眼



 插入图片

 预览 发表